撕文宣向人噴防狼噴霧 中年婦獲判無罪 抱 4 歲女兒到場被官訓斥 「要去你自己去！」

親建制組織「公營廣播關注組」於去年 3 月 5 日到香港電台抗議，批評港台節目質素惡化、不盡不實。活動過後手抱 4 歲女兒的中年婦人涉嫌撕去樂富站附近連儂牆上的「文宣」，遭 58 歲退休漢拳擊，婦人疑以防狼噴霧還擊，二人爭執糾纏被捕。經歷約一天半審訊後，裁判官張天雁今（ 29 日）在九龍城法院判中年婦兩項普通襲擊罪不成立，但需自行承擔訟費。裁判官表示，兩名受害人均無法認出被告就是施襲者，加上未能肯定被告在自願情況下作招認，故判處無罪，但批評被告帶同女兒前往如此危險的場合並無意義，「要去你自己去！」

裁判官表示，根據控辯雙方承認事實，兩名受害人陳照光及譚如意分別被一名女子噴灑刺激性液體，分別濺中眼睛、臉頰及頸部。但兩人講述事發前的情況相當含糊，同時認不出施襲者就是被告。

裁判官強調，香港法例對於招認的要求很高，被告必須在自願的情況下作出，但案中被告不僅拒絕在口頭招認上簽名，負責作警誡及拘捕的警員黎才志亦在現場找不到涉案防狼噴霧。黎才志其後稱，被告主動在醫院交出防狼噴霧，並指是她的朋友在現場拾獲。裁判官認為此舉奇怪，當中存在疑點，未能肯定被告是在自願情況下，抑或的確曾承認「佢用拳頭係咁摏我，摏到我暈暈哋，我喺褲袋拎支嘢（防狼噴霧）出嚟自衞」。

裁判官表示，基於兩名證人的證供不理想，加上法庭未能安心依賴被告的招認，故裁定兩項普通襲擊罪罪脫。但裁判官認為被告自招嫌疑，故拒批訟費。裁判官指，不會評論現場兩批人誰是誰非，但告誡被告切勿帶同小孩前往如此危險的地方，質疑此舉「有咩意義呢？」更直斥「要去你自己去！」

婦人崔菊（ 34 歲）被控兩項普通襲擊罪，指她於去年 3 月 5 日在港鐵樂富站 A 出口外襲擊陳照光及譚如意；同案被告陳照光（58 歲）早前承認一項普通襲擊罪，被判 100 小時社會服務令。

崔菊的男親友昨日離庭時，記者欲上前拍攝，惟該男子突然大力腳踢記者一下，致記者大腿瘀傷，故即日報警求助及驗傷。今早記者再度重遇該名男子，遂報警處理，惟男子在同行親友掩護下成功逃脫。

案件編號：KCCC2190/2020

藍絲打人無罪

所以之前嗰啲私了係有用ge
你見之前馬鞍山嗰單嘢
而家個廢老都唔敢再出聲

講就兇狠，食屎喇狗官

為所欲為

包庇藍屍最撚叻